\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{qrcode}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\pagestyle{empty}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{Arial}
\setmathfont{STIX Two Math}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau=4ème ,Classe= ,Date=   ,Theme=Simplifier des fractions}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4718e&id=5N13-2&n=10&d=10&s=11&s2=2&alea=vCbP&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Compléter les égalités.
\begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $\dfrac{3}{5} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{35}$
	\item $7 = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = \dfrac{\phantom{0000}}{7}$
	\item $\dfrac{1}{4} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{20}$
	\item $\dfrac{3}{10} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{110}$
	\item $\dfrac{7}{10} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{100}$
	\item $\dfrac{4}{5} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{40}$
	\item $4 = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = \dfrac{\phantom{0000}}{4}$
	\item $\dfrac{2}{7} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{70}$
	\item $\dfrac{5}{7} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{63}$
	\item $\dfrac{1}{6} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{\phantom{00000000000000}} = $$\dfrac{\phantom{0000}}{66}$
\end{enumerate}
\end{multicols}

\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $\dfrac{3}{5} = \dfrac{3{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times7}}}{5{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times7}}} = \dfrac{21}{35}$
	\item $7 = \dfrac{7}{1} =\dfrac{7{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times7}}}{1{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times7}}} = \dfrac{49}{7}$
	\item $\dfrac{1}{4} = \dfrac{1{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times5}}}{4{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times5}}} = \dfrac{5}{20}$
	\item $\dfrac{3}{10} = \dfrac{3{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times11}}}{10{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times11}}} = \dfrac{33}{110}$
	\item $\dfrac{7}{10} = \dfrac{7{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times10}}}{10{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times10}}} = \dfrac{70}{100}$
	\item $\dfrac{4}{5} = \dfrac{4{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times8}}}{5{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times8}}} = \dfrac{32}{40}$
	\item $4 = \dfrac{4}{1} =\dfrac{4{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times4}}}{1{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times4}}} = \dfrac{16}{4}$
	\item $\dfrac{2}{7} = \dfrac{2{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times10}}}{7{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times10}}} = \dfrac{20}{70}$
	\item $\dfrac{5}{7} = \dfrac{5{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times9}}}{7{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times9}}} = \dfrac{45}{63}$
	\item $\dfrac{1}{6} = \dfrac{1{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times11}}}{6{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\times11}}} = \dfrac{11}{66}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f8f4e&id=5N13&n=10&d=10&s=11&s2=false&alea=E70G&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Simplifier les fractions suivantes.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $ \dfrac{25}{45} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{72}{81} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{6}{42} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{49}{56} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{40}{50} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{11}{22} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{11}{55} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{35}{42} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{50}{70} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
	\item $ \dfrac{5}{30} = \dfrac{\phantom{00000000000000}}{} = \dfrac{\phantom{0000}}{} $
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $ \dfrac{25}{45} = \dfrac{5 \times 5}{5 \times 9} = \dfrac{5}{9} $
	\item $ \dfrac{72}{81} = \dfrac{9 \times 8}{9 \times 9} = \dfrac{8}{9} $
	\item $ \dfrac{6}{42} = \dfrac{6 \times 1}{6 \times 7} = \dfrac{1}{7} $
	\item $ \dfrac{49}{56} = \dfrac{7 \times 7}{7 \times 8} = \dfrac{7}{8} $
	\item $ \dfrac{40}{50} = \dfrac{10 \times 4}{10 \times 5} = \dfrac{4}{5} $
	\item $ \dfrac{11}{22} = \dfrac{11 \times 1}{11 \times 2} = \dfrac{1}{2} $
	\item $ \dfrac{11}{55} = \dfrac{11 \times 1}{11 \times 5} = \dfrac{1}{5} $
	\item $ \dfrac{35}{42} = \dfrac{7 \times 5}{7 \times 6} = \dfrac{5}{6} $
	\item $ \dfrac{50}{70} = \dfrac{10 \times 5}{10 \times 7} = \dfrac{5}{7} $
	\item $ \dfrac{5}{30} = \dfrac{5 \times 1}{5 \times 6} = \dfrac{1}{6} $
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a55d2&id=5A11&n=5&d=10&s=true&alea=ozow&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Compléter le tableau en mettant oui ou non dans chaque case.


$\begin{array}{|l|c|c|c|c|c|}
\hline
\text{... est divisible} & \text{par }2 & \text{par }3 & \text{par }5 & \text{par }9 & \text{par }10\\
\hline
6\,144\,210 & & & & &\\
\hline
74\,498 & & & & &\\
\hline
384\,070 & & & & &\\
\hline
3\,601 & & & & &\\
\hline
1\,133\,835 & & & & &\\
\hline
\end{array}
$
\end{exercice}

\begin{Solution}
$\begin{array}{|l|c|c|c|c|c|}
\hline
\text{... est divisible} & \text{par }2 & \text{par }3 & \text{par }5 & \text{par }9 & \text{par }10\\
\hline
6\,144\,210 & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}}\\\hline
74\,498 & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \text{non} & \text{non} & \text{non} \\\hline
384\,070 & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} \\\hline
3\,601 & \text{non} & \text{non} & \text{non} & \text{non} & \text{non} \\\hline
1\,133\,835 & \text{non} & \color{blue}{\text{oui}} & \color{blue}{\text{oui}} & \text{non} & \text{non}\\\hline
\end{array}$

\end{Solution}

\newpage 

\begin{exercice}

Écrire les nombres suivants sous la forme d'un produit de facteurs premiers.
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $ 500 =$
	\item $ 120 =$
	\item $ 42\,000 =$
	\item $ 280 =$
	\item $ 48 =$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $ 500 = $\,${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5}}$
	\item $ 120 = $\,${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5}}$
	\item $ 42\,000 = $\,${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$
	\item $ 280 = $\,${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$
	\item $ 48 = $\,${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2 \times }}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=612b9&id=4C24&n=8&d=10&s=3&s2=2-3-5-7-11&s3=2&alea=ZxnF&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Simplifier le plus possible les fractions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{330}{154}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{90}{150}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{605}{220}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{686}{98}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{28}{88}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{2\,695}{847}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{1\,078}{154}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{154}{308}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{330}{154}=\dfrac{\cancel{2}\times3\times5\times\cancel{11}}{\cancel{2}\times7\times\cancel{11}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{15}{7}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{90}{150}=\dfrac{\cancel{2}\times\cancel{3}\times3\times\cancel{5}}{\cancel{2}\times\cancel{3}\times\cancel{5}\times5}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{3}{5}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{605}{220}=\dfrac{\cancel{5}\times\cancel{11}\times11}{2\times2\times\cancel{5}\times\cancel{11}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{11}{4}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{686}{98}=\dfrac{\cancel{2}\times\cancel{7}\times\cancel{7}\times7}{\cancel{2}\times\cancel{7}\times\cancel{7}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{28}{88}=\dfrac{\cancel{2}\times\cancel{2}\times7}{\cancel{2}\times\cancel{2}\times2\times11}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{7}{22}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{2\,695}{847}=\dfrac{5\times\cancel{7}\times7\times\cancel{11}}{\cancel{7}\times\cancel{11}\times11}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{35}{11}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{1\,078}{154}=\dfrac{\cancel{2}\times\cancel{7}\times7\times\cancel{11}}{\cancel{2}\times\cancel{7}\times\cancel{11}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{154}{308}=\dfrac{\cancel{2}\times\cancel{7}\times\cancel{11}}{\cancel{2}\times2\times\cancel{7}\times\cancel{11}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{1}{2}}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\end{document}